老娘的草根飯堂 - 手切滷肉飯

上個月由花東返黎，一直都對台灣念念不忘
掛住架爛單車 、掛住鹽水雞 、掛住台灣早餐 （因為每日食得最豐富反而係早餐！）就算好辛苦…都好想再去………

台灣早餐台既滷肉飯間間都好好食的 ，
所以我又試下自己整
呢次我做手切的，唔同肉燥飯，呢個可以食到一粒粒豬肉
我覺得咁好食d～只係切既時間會累少少啦！

手切滷肉飯 圖文食譜:
Facebook :
Instagram:
Blog:

留名

蚊毛好快

快鏡黎

本身都係求求其其蚊走見到果d就算～～

如果唔落五香粉分別大唔大？

會少左陣滷肉既香味！

你唔介意都可以唔落既～不過幾蚊包～用少少～我都建議落番啦！
同埋好多其他野都有用到～唔會話用一次就放係度～

老娘整比我食

有無腳切滷肉飯

4人份量？
成品好似好多

你表演下～

因為我通常一次會煮多d～慳電～
之後會食幾餐

老娘好勁，鍾意食嗰樣野可以自己煮返出嚟

其實唔難～～
只要你好想好想食～但又好孤寒唔想比出面賺就可以

你想食咩？我識都可以煮～之後你跟住做你都做到

老娘

食唔哂點keep架？
你會點翻熱

幾日食得晒就放雪櫃下層，
幾唔晒就分開食唔晒果d入冰格（不過最好食晒佢啦！）
翻熱就咁煮番熱佢就ok架喇，唔洗落油落水，就咁一pat落pan煮熱就得架喇～

我無咩菜色特別鍾意，好多野都食的，但我好鍾意食雞翼

雞翼正呀！點整都好食

老娘好勤力
懶人唔願落廚

因為要食嘛...雙親唔係香港...煮得仲密
唔煮個妺你住家飯食

唔懶得架...一懶就會唔想煮..就會生疏

我都想日日自己煮
出街又污嘈又唔好食又唔值
不過又要買又要洗又要煮
然後又要洗
食唔哂聽日又食
平日要返工夜晚仲要玩你三粒鍾

我放工都好難煮...
一係就煮快飯...即係蒸餸+菜或者焗肉+菜咁
或者假期慢煮左...放工一煎就起菜
要set死一個鐘就好煮好...
唔得我寧願唔煮
太夜食對身體都唔好...仲要無晒時間

睇相都覺得正，台灣正既魯肉飯就係咁既樣

仆街

真正既滷肉飯一定要有皮

呢個堅正，希望整得好食

你會整？

買左幾多錢肉？四人份量？

好似買左六十幾蚊～

其實唔只～4個人每人兩碗啦～睇你大唔大食～
因為都燜得幾耐～為左用盡爐火～所以我會做多少少～留番之後食～

老娘可唔可以下次整肉碎果隻肉燥飯
btw 有無同你講我跟你個濕鍋雞煲食譜整 好食到不得了重落埋雞子 打邊爐咁

又係老娘煮野食！我愛老娘

都可以呀！果個仲方便～但過一排先～因為食滷肉厭左
似唔似出面既味呀？因為我好耐無出去食雞煲了～

點解老娘你乜都識整

因為我乜都想食～～

其實得閒走去睇多d唔同既食譜～咩都試下就會識～

我好多野都做得唔好～單係戚風蛋糕到而家都焗得唔靚

只係衰左既我無post出黎ge

第一次去台灣個時見到戚風蛋糕叫左件黎食睇下咩料，食左啖唔對路諗左諗，原來係雪芳蛋糕

祝台灣早日脫離狗共騷擾，每日強大民安，

你本身諗住係咩？

無呀我開頭諗住叫戚風蛋糕好似好型咁咪以為係啲特色野

言歸正傳，台灣有間叫老周既連鎖魯肉飯啲野好好食，老娘有無聽過，我係高雄食

睇見都覺得入味, 送飯一流

次次睇老娘既po都覺得好溫暖

依家d黑社會都出黎做愛台力。 例如白狼果d。當然啦。情況無香港咁嚴重

你google下先嘛

我無呀，我食親都係小店同早餐店...食親都好食

我之前淋上矮瓜都超好食

咁要入黎多d喇

但台灣後生比香港生性....
希望可以以香港為鑑

老娘
台灣啲滷肉通常全肥肉 唔多鐘意

五花腩有冇話同佢講邊個位會唔同 成日買都有奶頭

無肥都唔好食
最好半肥瘦

要睇紋路，最好肥瘦比例好，有多層
但街市邊有得咁揀
所以我去超市買多

我都好掛住鹽水雞同魯肉飯

我好掛住鹽水雞... 我想做都做唔到

仲要東山鴨頭

粒lin先正，唔識食

好吸引

係台北有間相熟鹽水雞檔 佢話要用唔知咩粉撈
仲要用台灣青瓜先好食

睇錯手指滷肉飯

好靚啊

聽晚跟住煮

夜晚都流晒口水

其實點解叫手切?
都唔會機切

原來老娘都係用長方刀
好有媽媽既味道

最重要係個肉質做唔到咁爽脆

煮完post相